［召喚法律JJ］180度扭手碗單嘢有冇可能用酷刑罪charge

第427章 《刑事罪行(酷刑)條例》節錄

酷刑
(1)公務人員或以公職身分行事的人，無論屬何國籍或公民身分，如在執行公務或本意是執行公務時，在香港或其他地方蓄意使他人受到劇烈疼痛或痛苦，即犯施行酷刑罪。
(2)第(1)款不適用的人，無論屬何國籍或公民身分，如有以下情形，即犯施行酷刑罪 —— (由2013年第28號法律公告修訂)
(a)在以下人士的唆使、同意或默許下，在香港或其他地方蓄意使他人受到劇烈疼痛或痛苦 ——
(i)公務人員；或
(ii)以公職身分行事的其他人；以及
(b)該公務人員或其他人在唆使、同意或默許他人犯施行酷刑罪時，正在執行公務或本意是執行公務。
(3)就本條例來說，不論疼痛或痛苦是肉體上的或精神上的，或是因任何作為或不作為而引致的，均無關重要。

Sources:

當時示威者已冇反抗行為 但該警員依然選用不必地嚴重傷害已被制服及沒有反抗意思的示威者

請指教

無可能，律政師唔會咁做

告到入硬，但問題係死八婆鄭若樺有絕對權力（話就話基於公眾利益，但有乜班狗官而家唔係濫用緊）介入，之後一撤控，完

up

其實有最新update未
係拗傷定拗斷

無人提告有乜用
=========================
一人一句影響警察戰意嘅說話

搵議員有無辦法

Push

應該有人跟 但好想條仆街畀人重判

push